% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{ecritures}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage[alt]{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=L1 PPPE,matiere={[U34]},typedoc={CC~},numdoc=02,mois=Décembre,annee=2023,titre={CC02b}]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers
\NewDocumentCommand\MontrePente{ m m m }{%
	\draw[very thick,#1!75!gray,->,>=latex,densely dotted] (#2)-|++(#3) ;
	\draw[gray,very thick,fill=#1] (#2) circle[radius=2.5pt] ($(#2)+(#3)$) circle[radius=2.5pt] ;
}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part*{CC02b - Nombres premiers, fonctions (Correction)}

\smallskip

\begin{Exercice}[Type=Points/6]%exo1 arithm
\begin{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item $\sqrt{101} \approx \Arrondi[2]{sqrt(101)}$ et on constate que ni 2, ni 3, ni 5, ni 7 ne divisent 101, donc 101 est premier.
		\item $\sqrt{893} \approx \Arrondi[2]{sqrt(893)}$ et on constate que $\dfrac{893}{19}=\xintieval{893/19}$, donc 893 n'est pas premier.
	\end{enumerate}
	\item On obtient la décomposition en produit de facteurs premiers grâce à la présentation \og verticale \fg.
	\begin{enumerate}
		\item On a :
		
		\smallskip
		
		\Decomposition[TableauVertical]{204} donc $\num{204}=\Decomposition[Exposant]{204}$.
		\item On a :
		
		\smallskip
		
		\Decomposition[TableauVertical]{17325} donc $\num{17325}=\Decomposition[Exposant]{17325}$.
	\end{enumerate}
	\item $308=\Decomposition[Exposant]{308}$ admet donc $3\times2\times2=12$ diviseurs.
	
	\begin{center}
		\ArbreDiviseurs[EspaceFeuille=0.55]{308}
	\end{center}
	
	On obtient donc $\ListeDiviseurs*{308}$.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Points/5]%exo2 tdv
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		\tkzTabSetup[fromarrowstyle=latex,fromcolor=red,fromstyle={->}]
		\tkzTabInit{$x$/1,$f$/2}{$-5$,$-2$,$1$,$4$,$8$}
		\tkzTabVar{+/$4$,-/$-1$,+/$2$,-/$1$,+/$3$}
		\tkzTabVal[draw]{1}{2}{0.62}{$\mathcolor{red}{\alpha}$}{$\mathcolor{red}{0}$}
		\tkzTabVal[draw]{2}{3}{0.38}{$\mathcolor{red}{\beta}$}{$\mathcolor{red}{0}$}
	\end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
	\item L'ensemble de définition de la fonction $f$ est directement $\mathcolor{blue}{\mathscr{D}_f = \IntervalleFF{-5}{8}}$.
	\item L'image de 4 par $f$ est directement $\mathcolor{purple}{f(4)=1}$.
	\item Le minimum de la fonction $f$ sur son ensemble de définition est $\mathcolor{orange}{m=-1}$ atteint en $x=-2$.
	
	Le maximum de la fonction $f$ sur son ensemble de définition est $\mathcolor{CouleurVertForet}{M=4}$ atteint en $x=-5$.
	\item Le nombre de solutions de l'équation $f(x)=0$ est de 2, car on ne peut placer 0 que deux fois sur les flèches (pour $x=\mathcolor{red}{\alpha}$ et $x=\mathcolor{red}{\beta}$).
\end{enumerate}

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[xmin=-6,xmax=9,ymin=-2,ymax=5]
		\GrilleTikz \AxesTikz \OrigineTikz
		\AxexTikz[AffOrigine=false]{-6,-5,...,9} \AxeyTikz[AffOrigine=false]{-2,-1,...,5}
		\SplineTikz[Couleur=teal]{-5/4/0 § -2/-1/0 § 1/2/0 § 4/1/0 § 8/3/0}
		\draw[thick,CouleurVertForet,fill=white] (-5,4) circle[radius=2.5pt] node[above,font=\large] {$M$} ;
		\draw[thick,orange,fill=white] (-2,-1) circle[radius=2.5pt] node[below,font=\large] {$m$} ;
		\draw[thick,red,fill=white] (-2.85,0) circle[radius=2.5pt] node[above right,font=\large] {$\alpha$} ;
		\draw[thick,red,fill=white] (-0.85,0) circle[radius=2.5pt] node[above left,font=\large] {$\beta$} ;
		\draw[thick,densely dashed,purple,->,>=latex] (4,0) |- (0,1) node[below right,font=\large] {$f(4)$} ;
		\draw[thick,purple,fill=white] (4,1) circle[radius=2.5pt] ;
		%ensemble de déf
		\tkzIntervalle[Decor=zigzag,NiveauV=-3,Couleur=blue,Type=FF]{-5}{8}
	\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Points/9]%exo3 fonctions + droite
\begin{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item Pour les ensembles de définition :
		
		\begin{itemize}
			\item il n'y a pas de contrainte pour la fonction $f$, donc $\mathscr{D}_f=\R$ ;
			\item il y a une contrainte (division) pour $g$, et $x+6=0 \ssi x = -6$, donc $\mathscr{D}_g=\R\backslash\{-6\}$.
			\item il y a une contrainte (racine) pour $h$, et $10-2x \pg 0 \ssi -2x \pg -10 \ssi x \pp \frac{-10}{-2}=5$, donc $\mathscr{D}_h=\IntervalleOF{-\infty}{5}$.
		\end{itemize}
		\item L'image de 12 par $g$ est $g(12)=\dfrac{4}{12+6}=\dfrac{4}{18}=\dfrac{\cancel{2}\times2}{\cancel{2}\times9}=\dfrac{2}{9}$.
		
		Et $h(3)=2\sqrt{10-2\times3}=2\sqrt{4}=2\times2=4$.
		\item Les éventuels antécédents de 0 par $f$ s'obtiennent en résolvant l'équation $f(x)=0$.
		
		Er $f(x)=0 \ssi -3x+12 = 0 \ssi -3x = -12 \ssi x = \dfrac{-12}{-3}=4$.
		
		Donc 4 est l'unique antécédent de 0 par $f$.
		\item Pour une \textit{description} de la fonction $g$, on peut proposer :
		%
		\begin{tcolorbox}[center,width=14cm,colframe=teal,colback=teal!10,fontupper=\ttfamily,sharp corners,rounded corners=southeast]
			\begin{itemize}[label={\footnotesize\faCogs},leftmargin=*]
				\item Choisir un nombre
				\item Lui ajouter 6
				\item Effectuer la division de 4 par le résultat précédent
			\end{itemize}
		\end{tcolorbox}
		\item La seule fonction affine parmi les trois proposées est la fonction $f$, avec $\begin{dcases} m = -3 \\ p=12 \end{dcases}$.
	\end{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item Pour déterminer une équation de la droite $\mathscr{D}_1$ sous la forme $y = mx+p$ :
		
		\begin{itemize}
			\item on \textit{lit} $p=-3$ (intersection de la droite $\mathscr{D}_1$ avec l'axe des ordonnées) ;
			\item on \textit{lit} $\mathcolor{red}{m=\dfrac{2}{1}}$ (en utilisant la technique de l'\textit{escalier}).
		\end{itemize}
		
		Ainsi on obtient $\mathscr{D}_1$ : $y=2x-3$.
		\item Pour tracer la droite $\mathscr{D}_2$ d'équation $y=-\dfrac{2}{3}x+1$ :
		
		\begin{itemize}
			\item on \textit{part} de $p=1$ (sur l'axe des ordonnées) ;
			\item on se \textit{décale} de $\mathcolor{teal}{m=\dfrac{DV}{DH}=\dfrac{-2}{3}}$ (en utilisant la technique de l'\textit{escalier}).
		\end{itemize}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		\GrilleTikz[][thin,gray][thin,gray!50]
		\AxesTikz[ElargirOx=0,ElargirOy=0] 
		\AxexTikz[AffGrad=false]{-5,-4,...,4} \AxeyTikz[AffGrad=false]{-5,-4,...,4}
		\AxexTikz{1} \AxeyTikz{1} \OrigineTikz
		\FenetreTikz
		\draw[line width=1.25pt,color=CouleurVertForet,domain=\xmin:\xmax] plot (\x,{2*\x-3}) ;
		\draw (4,5) node[CouleurVertForet,below right,font=\large] {$\mathscr{D}_1$};
		\MontrePente{red}{0,-3}{1,2}
		\draw[line width=1.25pt,color=violet,domain=\xmin:\xmax] plot (\x,{-2/3*\x+1}) ;
		\draw (5,{-7/3}) node[violet,below left,font=\large] {$\mathscr{D}_2$};
		\MontrePente{teal}{0,1}{3,-2}
	\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{Exercice}

\end{document}
